[新手]我成為了一個不擇手段上位的教蓄

是咁的，我叫吳德富。
10年前，我喺香港最著名嘅學府畢業，
間學校叫做香港大學…….

我叫以前間學校做香港大學都冇錯架，
只不過，要加返公開2個字姐!
全名叫香港公開大學先啱!
大家都喺港大,不用分得哪麼細！

好可惜,出面嘅顧主絕對唔係咁諗。
「你讀公大架？」我每次見工都比人呢條問題。
「係……」我心諗，履歷表都係寫撚咗，你問乜春？
講到底，咪又係班HR同顧主想恥笑我。
「讀OU真係好失禮你咩？正仆街！唔請我咪算囉，你班仆街食屎啦！」
正所謂百忍成金，為左搵工搵錢，當然我冇講出口啦。
「你返屋企等通知啦！」結果見完工都係得到同一個答覆。

之後果一年，我乜工都做過。
地盤、地產、物流………你冇睇錯，大學生去做呢d工，
我只係差在未賣屎忽。
呢一年，絕對係我一生中ge低谷，受盡白眼。
點解讀完大學仲要做呢d辛苦工？點解呀！！！！
我覺得，我遲早會頂唔順。
「唔通我呢世都同個名一樣，唔得富？」

「仔，不如試下做老師啦！」老母有日食飯突然同我咁講。
「點解……？」
「人工又唔錯，都叫專業人士啦，你讀多張教育文憑實有人請！」
「唔止添呀，聽日講教band3學校做都唔洗做，日日hea就得。」老豆係隔離附和。
「er……」我係個心到打量一陣，就決定去馬！

我用一年時間讀完全日制PGDE之後，
好好彩比我返到以前間中學做。
點知……係請我做教學助理！仲要得萬三人工！！！
代課係我做、文件係我打、連活動都要我帶。
其實我同一個雜工係冇任何分別，
只不過我多佢地一個大學位。
我明白，呢個社會一定係弱肉強食，自己一定要爭氣。
就係咁，我決定盡一切方法上位，令所有人睇得起我呢個OU仔！！！

哦

新手寫故 唔好屌得咁勁

畜？

手快打錯
多謝指正

自推

垃圾故冇人睇

留名

評已正，期待下文，希望樓主加速出文
一句講哂：有文先有人氣

睇下有冇人睇先

我嘅目標係要4年內上到主任級，然後等到有朝一日上到更高位置！

「呢條數你喺咪唔識計呀？我可以教你喎!」
每次代課我都會教啲學生做吓功課，目的唔係咁單純希望幫吓佢哋。
而係想同班學生打好關係，比佢哋知到我絕對有能力做全職老師。
就算校長巡堂，都唔會覺得我太hea，將來升職都快啲!

「平日有功課唔識可唔可以問你架？」
「新嚟個TA做嘢可似唔錯喎～」
「呀富，lunch一齊食？」

喺我做TA呢段時間，我已經開始同期他人逐步打好關係。
校務部嘅同事,學生同家長都無一例外。
對住班學生，代課時教下佢哋做功課。
帶初中活動對住班怪獸家長，就同佢哋講：
「你真係教得個仔好好呀，佢都幾乖架！」
「你個仔都幾聰明！」
怪獸家長聽到呢啲讚美，興奮到好似高潮一樣。真係唔知理班人係咩構造。
不過唔緊要，打好關係先係我首要目標！
至於同事方面，由於我大學讀經濟嘅關係，都識少少投資。
得閒同班中年呀叔呀嬸分享少少金融方面嘅知識，佢哋就好受落。

可能你會屌我，男人老狗都咁攻心計。不過，只係你哋唔了解呢個社會嘅還作。
其他國家我唔清楚，但香港一定喺一個爾虞我詐嘅地方！
如果我冇自己圈子，只會令我寸步難行。
我知道，唯有建立自己嘅圈子同勢力，我先可以爬得更高!
呢段時間，我從唔同人口中都打聽到，
好多人對我嘅評價都幾好，聽聞連校長都好滿意！
我諗應該好快可以升職啦..........

希望有留言同正評支持

下次寫多幾篇文先開post啦

皮已正
最憎教畜

我驚打完會冇人睇
btw多謝支持
我會出文出啲

是日一推

快

「聽講今年學校應該唔洗再請人lu！」
「乜今年唔係有老師走咗咩？」
同事係隔離討論緊尋日校務會議內容，
冇份參加會議嘅我，當然打醒十二分精神，收下學校吹咩風！
「好似話Miss Chan同葉Sir今年每星期要上多幾堂，做埋之前個老師啲嘢。」
「Miss Chan教書好好架，當年我econ都係比佢教先有好成續。」
我係側邊唔為意地插咗句嘴。

呢十幾年，學校轉過2次校長，當年相熟嘅老師好多已經選擇離開學校。
剩底只有一堆我唔太熟甚至素未謀面嘅人。
時光不留人，當日3字頭嘅 Miss Chan仲帶有半點少女味，十幾年後嘅今日，已經成為2個小孩嘅母親。
佢係我當年一個非常重要嘅老師，以前公開試每日都會同我哋溫書至天黑，有時仲會請埋成班同學食飯。
我絕對可以用恩重如山形容Miss Chan。如果冇佢，我應該連OU都入唔到。

「富……？？？」
「呀富……？」
一提起Miss Chan，又令我太過入神，諗起以前中學生活。我嘅靈魂
就好似離開咗現實世界一樣，聽唔到同事叫我。
「咪住先……你……你頭先係咪話學校今年唔洗人…？」當我回過神之後，先感覺到不妙，我真係希望頭先只係聽錯。
「係！」
如果今年唔請人，即係代表學校夠老師，我起碼仲要做多年TA,甚至更耐。
咁，我仲可以點上位？

既然大家都覺得我工作表現好，相信只要趕走學校其中一個老師，我就一定唔洗做TA！
所以，我唯有用仆街方法，趕走學校其中一個老師……

差啲唔記得之前講咩

推

我用咗一個星期觀察，睇下邊個最容易比我整走。
經過我細密分析，搵出三個「幸運兒」。包括:
1.一丁班班主任陳sir－佢只係上年先入黎做，教書極hea
2.教PE 嘅馬sir－聽講學似同某女學生有不可告人嘅關係
3.數學科主任Miss張－好似話校長一向唔太like佢
最後，我決定揀馬sir，即係同女學生有特殊關果位，相信應該比另外兩個選擇會更合適。唔知係咪姓馬嘅老師特別鐘意食女學生呢？

於是，我決定呢幾日放學就跟縱馬sir，睇吓佢點食學生妹。
頭一兩日，馬sir都好似冇乜異樣，每日都係放工之後就返屋企。
但我相信，佢一定唔止咁單！
「BB，不如我地聽晚食飯！」馬sir係條街拎住電話好大聲咁講，引起旁人注目。我作為一條毒撚，好似大學時已經冇再拍過拖，呢個馬sir仲要有得同女學生咁close，叫我情何以堪呢！
我諗，聽日應該先係重頭戲。約BB食飯？今次我就睇下你仲仆唔仆街。
「食女食得咁開心？搵定份工啦！」作為毒撚嘅我心裏暗爽。
於是，我決定果日早少少訓，留名等睇聽日有人仆街。

我都知我出文慢 sorry